<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-br"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-br" /><updated>2019-04-03T11:03:01-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">ehsj | dev</title><subtitle>Entregue seu caminho ao Senhor, confie nele e o mais Ele fará. (Salmos 37:5)</subtitle><author><name>Elvis Serrão</name></author><entry><title type="html">uTour SSA</title><link href="http://localhost:4000/uTour-SSA" rel="alternate" type="text/html" title="uTour SSA" /><published>2019-03-27T19:00:00-03:00</published><updated>2019-03-27T19:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/uTour-SSA</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/uTour-SSA">&lt;h2 id=&quot;utour-ssa&quot;&gt;uTour SSA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aplicação pensada para guiar ou auxiliar a identificação de pontos de interesse, monumentos e pontos turísticos. Com sugestões de programas diários de passeios e identificação dos locais de interesse para turistas, através do uso de IA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://elvisserrao.github.io/uTour/&quot;&gt;uTour&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;introdução&quot;&gt;Introdução&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A cidade de Salvador se desenvolveu em um contexto de grande influência da cultura europeia, africana e indígena e, por conta disso, o patrimônio histórico soteropolitano é diverso e de grande valor cultural. As antigas construções, monumentos e paisagens únicas atraem turistas de diversos lugares do Brasil e do mundo, afim de conhecer um pouco da história que está espalhada e preservada em cada ponto turístico da cidade de Salvador. Segundo &lt;a href=&quot;https://www.correio24horas.com.br/noticia/nid/carnaval-movimentara-r-18-bilhao-em-mais-de-50-setores-da-economia/&quot;&gt;reportagem publicada pelo jornal Correio&lt;/a&gt; em fevereiro deste ano, a cidade recebeu 9,3 milhões de turistas em 2018, superando o ano de 2014, em que Salvador foi uma das sedes da Copa do Mundo. A taxa média de ocupação hoteleira de 2018 – 61,8% - também foi maior do que a de 2017 (58%). Ainda segundo a reportagem, a época em que Salvador mais atrai turistas é quando ocorre a festa do Carnaval, o que significou uma movimentação econômica da ordem de 1,8 bilhão de reais, em 2018.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;o-que-é-uma-startup&quot;&gt;O que é uma startup?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Uma startup é uma organização desenhada para criar e experimentar soluções
para um problema de um conjunto de pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;produto-web&quot;&gt;Produto web&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Um produto web é qualquer sistema web que permite que um usuário seja
reconhecido quando ele retornar para utilizar o sistema e que dados sejam
armazenados pelo sistema. Em alguns casos esse tipo de sistema requer um
cadastro mínimo feito com usuário e senha.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;problema&quot;&gt;Problema&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Em contraste à grande quantidade de lugares para se visitar em Salvador está a deficiência no acesso a essas informações, que encontram-se espalhadas em sites muitas vezes incompletos e pouco intuitivos. Tal fato evidencia um empecilho no desenvolvimento do turismo na cidade, além de dificultar a visita do turista. Também é possível perceber que não há uma plataforma onde seja possível criar roteiros personalizados, de forma prática e que permita fazer um acompanhamento interativo, baseados no perfil de cada usuário, seja ele gastronômico, cultural, histórico, etc.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;solução-produto-e-público-alvo&quot;&gt;Solução, produto e público alvo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A proposta da plataforma Turismo SSA é trazer um ambiente onde informações como localização, aspectos históricos e culturais, avaliações, curiosidades e alertas dos pontos turísticos, de modo que sejam facilmente acessíveis e organizados, fomentando o turismo e a economia de Salvador. Para isso, um aplicativo mobile é proposto juntamente com um website, onde é possível personalizar roteiros baseados no perfil do usuário, realizar navegação por um mapa interativo, onde estão indicados pontos turísticos existentes nas proximidades, além da utilização de IA para identificação de pontos turísticos, monumentos, etc. Para cada ponto turístico, será possível ver avaliações de quem já frequentou, bem como criar relatos e postar fotos de sua experiência. Nosso público alvo é o turista de uma forma geral, o que engloba tanto brasileiros, como estrangeiros.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;monetização&quot;&gt;Monetização&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A monetização do aplicativo se dará por meio de parcerias com restaurantes, bares, hotéis, pousadas, que desejem ter seu negócio divulgado, aumentando sua exposição e, consequentemente, o fluxo de clientes. Outra possibilidade de monetização seria através do Google Ads e mídias sociais (Facebook Ads, Instagram, YouTube). Além disso, levando em consideração o incentivo da prefeitura da cidade no sentido de transformar Salvador numa cidade inteligente e informatizada, essa plataforma propõe uma inovação no setor de turismo, ao fazer bom uso das tecnologias disponíveis para facilitar o acesso às informações do que há para se visitar na cidade.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;smart-cities&quot;&gt;Smart Cities&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A definição de Cidades Inteligentes (Smart Cities),  envolve a junção da tecnologia de informação e comunicação com investimento em capital humano e social. Assim sendo, o projeto acima citado visa estimular a utilização da infraestrutura de comunicação implantada, convergindo para as necessidades locais, seja na área de mobilidade social, na saúde ou na educação.
Partindo desse pressuposto e em meio às Startups já desenvolvidas e absorvidas pela Prefeitura de Salvador (Passaporte Salvador, Se7e Corporation e Ti Mob), nota-se claramente uma demanda existente a título de monetização para o nosso projeto. Afinal, a capital baiana encontra-se na lista das cidades mais inteligentes do mundo - única do nordeste a estar incluída no ranking de 165 smart cities conforme consta na &lt;a href=&quot;https://www.correio24horas.com.br/noticia/nid/salvador-e-a-unica-do-nordeste-em-ranking-mundial-de-smart-cities/&quot;&gt;reportagem realizada pelo jornal Correio&lt;/a&gt; em 2018 e para tanto, precisa estar preparada tanto para quem vem visitar, quanto para quem nela habita.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;conclusão&quot;&gt;Conclusão&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Identificamos um setor com grande potencial, o Turismo, que é uma das maiores fontes de renda da nossa cidade, sendo responsável por movimentar diversos outros setores de produtos e serviços, refletindo na geração de empregos, captação de recursos governamentais, através do recolhimento de impostos, manutenção e restauração de patrimônios materiais (monumentos, casarões, igrejas, fortes, etc.) e incentivo à criação de projetos culturais através da música, teatro, arte, o que por sua vez, pode ser direcionado a inclusão social da população de baixa renda, que muitas vezes, não têm acesso a cursos e ao consumo destes produtos.   &lt;br /&gt;
Com um objetivo ambicioso de impactar de forma grandiosa no turismo local, atendendo não só aos turistas brasileiros, como também estrangeiros. Pensamos numa solução para reunir as informações pertinentes de todo o polo cultural e turístico de nossa cidade numa plataforma intuitiva, prática e inovadora. Nesta plataforma, faremos uso das mais modernas tecnologias de Inteligência Artificial para auxiliar nossos usuários a criarem seus próprios roteiros e terem à disposição toda a informação necessária com sugestões personalizadas, a fim de ter a melhor experiência ao descobrir os encantos da nossa cidade.   &lt;br /&gt;
É notória a demanda existente neste setor, visto que a Prefeitura Municipal de Salvador tem buscado soluções neste sentido, assim como será de interesse da iniciativa privada explorar o potencial econômico do nosso projeto. Esperamos impactar de forma significativa a maneira de fazer turismo e expandir nosso projeto para diversas outras cidades pelo mundo, dando todo suporte para nossos usuários e parceiros.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elvis Serrão</name></author><summary type="html">uTour SSA</summary></entry><entry><title type="html">Explorando a vulnerabilidade do WPS</title><link href="http://localhost:4000/explorando-vulnerabilidade-wps" rel="alternate" type="text/html" title="Explorando a vulnerabilidade do WPS" /><published>2019-03-11T19:00:00-03:00</published><updated>2019-03-11T19:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/explorando-vulnerabilidade-wps</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/explorando-vulnerabilidade-wps">&lt;p&gt;Neste post, vou mostrar como realizar um teste de segurança em redes sem fio, que possuam o WPS ativo. Alguns roteadores possuem uma vulnerabilidade que permite realizar um ataque de brute force para encontrar o PIN WPS, uma vez identificado o PIN, é feita a autenticação, e então, temos acesso a senha da rede wireless. Para realizar o teste, utilizei meu roteador e criei uma rede apenas para este fim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para realizar esse teste, utilizei:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.linuxmint.com/&quot;&gt;Linux Mint&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/wiire/pixiewps&quot;&gt;PixieWPS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/t6x/reaver-wps-fork-t6x&quot;&gt;Reaver-wps-fork-t6x&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para começar,é necessário instalar as dependências para o Reaver e PixieWPS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Instale os seguintes pacotes:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;# apt-get -y install build-essential libpcap-dev aircrack-ng
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Depois de instalados os pacotes acima, pode instalar o Reaver e PixieWPS.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pixiewps&quot;&gt;PixieWPS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Para fazer download do projeto, escolha utilizar um dos comandos abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ git clone https://github.com/wiire/pixiewps
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;ou&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ wget https://github.com/wiire/pixiewps/archive/master.zip &amp;amp;&amp;amp; unzip master.zip
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Feito o download, será preciso executar estes comandos:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ cd pixiewps*/
$ cd src/
$ make
$ sudo make install
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;reaver&quot;&gt;Reaver&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Para fazer download do projeto, escolha utilizar um dos comandos abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ git clone https://github.com/t6x/reaver-wps-fork-t6x
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;ou&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ wget https://github.com/t6x/reaver-wps-fork-t6x/archive/master.zip &amp;amp;&amp;amp; unzip master.zip
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Feito o download, será preciso executar estes comandos:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ cd reaver-wps-fork-t6x*/
$ cd src/
$ ./configure
$ make
$ sudo make install
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Pronto!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;configurações-e-execução&quot;&gt;Configurações e execução&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Agora Vamos alterar o modo de funcionamento da interface wireless.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É necessário identificar a interface wireless, para isso, basta usar o comando:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ iwconfig
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/elvisserrao/elvisserrao.github.io/master/_site/assets/images/1.png&quot; alt=&quot; &quot; /&gt;
  &lt;figcaption style=&quot;display: block; text-align: center;&quot;&gt;Neste caso, temos a wlp6s0 como interface wireless.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Após identificar a interface wireless, altere o modo de funcionamento para o modo “Monitor”, para isso utilize o comando:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;# airmon-ng start wlp6s0
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/elvisserrao/elvisserrao.github.io/master/_site/assets/images/2.png&quot; alt=&quot; &quot; /&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Na saída do comando acima, está descrito entre parenteses a informação de que foi habilitado o modo monitor na interface virtual “mon0”. Além disso, foram encontrados 5 processos que podem causar algum bug ao utilizar a interface em modo monitor, para garantir que não terá nenhum problema, esses processos devem ser encerrados, para isso basta usar o comando kill, seguido dos PID’s dos processos listados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste caso:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;# kill 897 898 958 1192 1273
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Agora desabilite a interface wireless “wlp6s0”, para que não haja problemas ao identificar a rede alvo, com o comando:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;# ifconfig wlp6s0 down
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/elvisserrao/elvisserrao.github.io/master/_site/assets/images/3.png&quot; alt=&quot; &quot; /&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Após ter encerrado os processos que podem causar problemas no funcionamento do airmon-ng e desabilitar a interface wireless que não será utilizada, vamos ao próximo passo, localizar a rede alvo. Para isso, utilize o comando “wash” que lista somente redes com WPS ativo.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;# wash -i mon0
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/elvisserrao/elvisserrao.github.io/master/_site/assets/images/4.png&quot; alt=&quot; &quot; /&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Identificada a rede alvo, passe os parâmetros necessários para executar o Reaver e PixieWPS, com o seguinte comando:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;# reaver -i mon0 -b E8:CC:18:BE:01:AC -c 6 -vvv -K 1
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/elvisserrao/elvisserrao.github.io/master/_site/assets/images/5.png&quot; alt=&quot; &quot; /&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Os parâmetros passados foram:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;-i {interface wireless}&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;-b {MAC Adress alvo}&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;-c {Canal de trasmissão}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Os dois últimos, são “-vvv” para ativar o modo verbose, para exibir todas as mensagens de cada etapa do processo e -K 1 que faz com que o Reaver passe os dados referentes ao PKE, PKR, e-hash1 e e-hash2 automaticamente, o pixieWPS fará um brute force “off-line”, evitando que o roteador alvo bloqueie a conexão por meio do WPS após algumas tentativas, dessa forma serão testados todos os PIN’s. Por rodar o brute force com os dados coletados pelo Reaver, não há necessidade de a cada tentativa fazer a comunicação com o alvo, reduzindo drasticamente o tempo necessário para que o PIN seja encontrado, o tempo necessário em média, não supera os 30 minutos, porém a depender da capacidade de processamento do seu computador, esse tempo pode variar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vale lembrar que não são todos os roteadores que possuem essa vulnerabilidade, &lt;a href=&quot;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1tSlbqVQ59kGn8hgmwcPTHUECQ3o9YhXR91A_p7Nnj5Y/edit?pref=2&amp;amp;pli=1#gid=2048815923&quot;&gt;neste link&lt;/a&gt;, há uma lista de dispositivos vulneráveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S.: Realizei esse teste em um roteador de minha propriedade, configurado para este fim. Não utilizem este conhecimento para testar em redes nas quais não tenham autorização para tal.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elvis Serrão</name></author><summary type="html">Neste post, vou mostrar como realizar um teste de segurança em redes sem fio, que possuam o WPS ativo. Alguns roteadores possuem uma vulnerabilidade que permite realizar um ataque de brute force para encontrar o PIN WPS, uma vez identificado o PIN, é feita a autenticação, e então, temos acesso a senha da rede wireless. Para realizar o teste, utilizei meu roteador e criei uma rede apenas para este fim.</summary></entry><entry><title type="html">Olá, mundo!</title><link href="http://localhost:4000/ola-mundo" rel="alternate" type="text/html" title="Olá, mundo!" /><published>2019-03-08T19:00:00-03:00</published><updated>2019-03-08T19:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/ola-mundo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ola-mundo">&lt;p&gt;Olá, este será meu espaço para compartilhar conhecimentos e experiências a partir de agora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este é o meu perfil no &lt;a href=&quot;https://github.com/elvisserrao&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;, onde estarão os meus projetos, fiquem a vontade para conhecer um pouco mais sobre cada um deles. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se quiser entrar em contato, este é o meu &lt;a href=&quot;mailto:elvis.serrao1@gmail.com&quot;&gt;e-mail&lt;/a&gt;.
Ou se preferir, manda um direct no &lt;a href=&quot;https://instagram.com/ehsj_serrao&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Elvis Serrão</name></author><summary type="html">Olá, este será meu espaço para compartilhar conhecimentos e experiências a partir de agora.</summary></entry></feed>